\documentclass[tocstyle=ref]{ees}

\shortname{M. Haydn}
\shorttitle{Litaniæ de V. S}

\begin{document}

\eesTitlePage

\eesCriticalReport{
  – &     & –     & Pages 1 and 2 are missing in \A1. Thus, the original
                    title and scoring have been lost. Since \B1 and the
                    two authentic copies
                    (D-Mbs Mus.ms. 4135/1, RISM~455022548;
                    A-Sd A 1476, RISM~659002089)
                    contain dedicated staves or parts for three trb,
                    these instruments also appear in this edition.
                    In general, they play colla parte with A, T, and B
                    in tutti sections. Some bars of \A1 also contain
                    explicit notes for trb 1 and 2 (e.g., \textit{Kyrie},
                    bars 28f).
  \midrule
  1 & –   & –     & Missing grace notes were tacitly added. \\
    & –   & coro  & double caps spelling of “DEus” (bars 21, 25, 29, and 34)
                    according to \A1 \\
    & 1–24 & –    & Since these bars are not available in \A1,
                    they employ \B1 as principal source
    & 4   & vl    & 3rd \quarterNote\ in \B1: f′8–e′16–d′16 \\
    & 7   & org   & last \quarterNote\ in \B1: \crotchetRest \\
  \midrule
  2 & 131 & S     & double caps spelling of “DEus” according to \A1 \\
  \midrule
  % 3 & 20  & trb 3 & 1st \quarterNote\ in \B1: f8–e8 \\
  %   & 20  & vla   & 3rd \quarterNote\ in \B1: f8–f′8 \\
  %   & 20  & org   & last \eighthNote\ in \B1: f8 \\
  %   & 25  & A     & 3rd \quarterNote\ in \B1: \sharp f′8.–\sharp f′16 \\
  %   & 28  & T     & bar in \B1: \crotchetRest–\crotchetRest–d′8–d′8 \\
  %   & 29  & org   & 4th/5th \eighthNote\ in \B1: \flat b8–\flat B8 \\
  % \midrule
  % 4 & 20  & vl 2  & 2nd \quarterNote\ in \B1: d′8–d′8 \\
  %   & 30  & org   & 4th \eighthNote\ in \B1: f8 \\
  %   & 59  & vl 1  & grace note missing in \B1 \\
  %   & 105 & vl 2  & bar in \B1: f′8–f′8–d′8–d′8–\flat e′8– \flat e′8 \\
  %   & 129 & vla   & last \eighthNote\ in \B1: \quaverRest \\
  %   & 130 & vla   & 1st \quarterNote\ in \B1: \flat e8.–\flat e16 \\
  %   & 134 & trb 1 & grace note missing in \B1 \\
  %   & 136 & trb 1 & grace note missing in \B1 \\
  %   & 140 & trb 1 & grace note missing in \B1 \\
  % \midrule
  % 5 & 9   & B     & 2nd \halfNote\ in \B1: \flat e8–\flat e16–\flat e16–\flat e8–\flat e8 \\
  %   & 12  & trb 1 & last \eighthNote\ in \B1: \flat e′8 \\
  %   & 17  & vla   & 6th \eighthNote\ in \B1: g′8 \\
  %   & 29  & vl 1  & 2nd \halfNote\ in \B1: \flat b″8–\quaverRest–\flat b″8–\quaverRest \\
  %   & 29  & vl 2  & 2nd \halfNote\ in \B1: g″4–\quaverRest–g″8 \\
  %   & 35  & vl 2  & 2nd \halfNote\ in \B1: \flat b′4–\quaverRest–\flat b′8 \\
  %   & 63  & vl 2  & 2nd \halfNote\ in \B1: c″4–\quaverRest–c″8 \\
  %   & 63  & vla   & 2nd \halfNote\ in \B1: a′4–\quaverRest–a′8 \\
  %   & 99f & A, T  & bars missing in \B1 \\
  %   & 100 & org   & bar in \B1: f1 \\
  %   & 115 & vla   & 4th \quarterNote\ in \B1 one octave higher \\
  %   & 116 & trb 3 & 2nd \halfNote\ in \B1: c′8–c8–\crotchetRest \\
  %   & 118 & trb 2 & 1st \eighthNote\ in \B1: c′16–c′16 \\
  %   & 121 & trb 3 & 2nd \quarterNote\ in \B1: \quaverRest–a8 \\
  % \midrule
  % 6 & 2   & vl 2  & 5th \eighthNote\ in \B1: c′8 \\
  %   & 41  & vl 2  & 4th \eighthNote\ in \B1: d′8 \\
  %   & 45  & vl 1  & last \eighthNote\ in \B1: \flat b″8 \\
  %   & 63  & org   & bar in \B1: f2. \\
  %   & 72  & vl 1  & 3rd \quarterNote\ in \B1: \crotchetRest \\
  %   & 142 & vla   & 2nd \quarterNote\ in \B1: a8–c′8 \\
  % \midrule
  % 7 & 19  & trb 2, vla & 2nd/3rd \quarterNote\ in \B1: f′8–d′8–b4 \\
  %   & 39  & A     & bar missing in \B1 \\
  %   & 52  & vl 2  & 4th \quarterNote\ in \B1: f′8–e′8 \\
  %   & 129 & trb 2, vla, T & last \quarterNote\ in \B1: \sharp c′4 \\
  %   & 134 & trb 3 & bar in \B1: \flat b1 \\
  % \midrule
  % 8 & 16  & vla   & in \B1 duplicate of bar 15 \\
  %   & 23  & vl 1  & 1st \halfNote\ in \B1: g″8.–d″16–d″8.–g″16 \\
  %   & 24  & trb 1 & last \eighthNote\ in \B1: a′8 \\
  %   & 25  & trb 3 & 2nd \halfNote\ in \B1: g8–g8–g8–g8 \\
  %   & 29  & trb 1, A & 1st \halfNote\ in \B1: a′2 \\
  %   & 37  & A     & last \quarterNote\ in \B1: f′8–\quaverRest \\
  %   & 37  & T     & last \quarterNote\ in \B1: d′8–\quaverRest \\
  %   & 37  & B     & last \quarterNote\ in \B1: f8–\quaverRest \\
}

\eesToc{
\begin{movement}{kyrie}
  Kyrie eleison,
  Christe eleison,
  Kyrie eleison.
  Christe, audi nos,
  Christe, exaudi nos.
  Pater de coelis, Deus, miserere nobis.
  Fili Redemptor mundi, Deus, miserere nobis.
  Spiritus Sancte, Deus, miserere nobis.
  Sancta Trinitas, unus Deus, miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{panisvivus}
  Panis vivus, qui de coelo descendisti,
  Deus absconditus et salvator,
  frumentum electorum,
  vinum germinans virgines,
  panis pinguis et deliciæ regum,
  juge sacrificium,
  oblatio munda,
  agnus absque macula,
  mensa purissima, angelorum esca,
  manna absconditum,
  memoria mirabilium Dei,
  miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{panissuper}
  Panis supersubstantialis,
  verbum caro factum, habitans in nobis,
  hostia sancta, calix benedictionis,
  mysterium fidei,
  miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{praecelsum}
  Præcelsum et venerabile Sacramentum,
  sacrificium omnium sanctissimum,
  vere propitiatorium pro vivis et defunctis,
  coeleste antidotum,
  quo a peccatis præservamur,
  miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{stupendum}
  Stupendum supra omnia miracula,
  Sacratissima Dominicæ passionis commemoratio,
  donum transcendens omnem plenitudinem,
  memoriale præcipuum amoris divinæ,
  divinæ affluentia largitatis,
  sacrosanctum et augustissimum mysterium,
  pharmacum immortalitatis,
  tremendum ac vivificum Sacramentum,
  panis omnipotentia verbi caro factus,
  incruentum sacrificium,
  cibus et conviva,
  miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{dulcissimum}
  Dulcissimum convivium,
  cui assistunt Angeli ministrantes,
  Sacramentum pietatis,
  vinculum charitatis,
  offerens et oblatio,
  Spiritualis dulcedo in proprio fonte degustata,
  refectio animarum sanctarum,
  miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{viaticum}
  Viaticum in Domino morientium,
  pignus futuræ gloriæ,
  miserere nobis.
\end{movement}

\begin{movement}{agnusdei}
  Agnus Dei, qui tollis peccata mundi: Parce nobis Domine.
  Agnus Dei, qui tollis peccata mundi: Exaudi nos Domine.
  Agnus Dei, qui tollis peccata mundi: Miserere nobis.
\end{movement}
}

\eesScore

\end{document}
